[劇透]The last of us 2 故事有咩問題?

Joel 一直都係做盡壞事既人, 殺左好多人, 而家比仇家復仇殺死其實點解要sad? 另外Ellie都係火爆性爆周圍殘殺人, 其實有乜好同情佢?

認真問, 兩條友除左係一代主角之外仲有咩光環?

冇
我覺得一代應該係控制蘑菇人
咁玩落去邊邊死左都唔會有感覺

問題係一個係第一集好有戒心 更加摧毁咗一個龐大嘅武裝組織 係極多仇家同埋怪物嘅末世環境下生存五年 竟然會變成一個隨便同陌生人講自己住喺邊叫咩名 係角色性格同埋智商完全急劇下降

端午節後唔請一日假？咁早開工

佢死唔係問題但係個死法真係好戇鳩

即係點?
即係主角惡曬就得?
主角受到懲罰就係故事唔好?
GOD OF WAR周圍殺人都有原因, 因為班神直接/間接殺曬主角全家, 復仇從來係遊戲世界都係最高光環 (邊個開始件事邊個係villian), 其實Joel本身係villian, 比人反殺都好正常, 唔明點解覺得個故事唔好?

即係衰在破壞人物設定?

意思係比人用棍扑死個死法定係搞到自己比人圍個過程?
比人用棍扑死我覺得冇乜問題, 其實要扑多幾下tim, 一棍KO算好仁慈

on9而家屌話整死joel咩,係講個過程弱智呀

所以咪問緊清楚

你有啲受拗而拗嘅感覺 其實你想表達咩姐

根本Tifa 變咗做Abby 一定係擴世神Game

問緊隻GAME個故事衰乜only
我淨係知隻GAME本身衰左膠同衰呃人流出係假原來係真

不嬲都係話鋪排得唔好。同埋整個劇情同埋遊戲使用角色安排影響到你根本冇乜心機玩，自己YouTube睇返啲評價先好過喺度問有咩問題，做足功課先上嚟啦唔該，要記住呢個係一個商品，取悅唔到消費者喺商業角度已經係垃圾。

打手唔為拗而拗就唔叫打手啦

你打機係咩類型 咪會得出咩既結論

你對一代既感情係冷感 自然唔會覺得有問題

你有冇玩過邊隻GAME既主角你係好鍾意?
等大家用TLOU2 既劇情公式幫你出個續集劇情，咁你有機會明白咁多人嬲緊咩

簡單D講, 我唔覺得主角一家要英雄式壯烈咁死, 比人復仇中左伏係笑佢on9 only.

係

仲有製作人根本冇諗過玩家感受，好多就算堅持到爆機既人玩完心情都好差。

簡單D講, 我都唔覺得主角一家要英雄式壯烈咁死，仲joel同tommy一代咁小心，一定唔應該咁死

我未玩哂都未睇哂劇情
進度：玩到見返大肚婆條仔果度
但劇情上最令我費解嘅係 點解女主角比人捉到三鑊都唔死？？
隻驚同我講樣樣玩真實 你老味啲人去到啲智力題度全部變哂低B

你好 我係黎殺你嘅
好 請你坐陣 轉頭比把刀你

大佬唔好癲得唔得 重要你隻驚上一區嘅人類敵人我明明殺清光 你下一區復活再黎過係咪玩法 你一係就唔好比名佢地啦屌

up乜9
你睇返我第一段講咩先啦
講緊角色性格設定問題喎

派膠都廢事啦Bye~

如果玩劇情類遊戲對個主角無感情嘅玩落去做乜撚，佢出part 2擺明就玩鳩對上集有愛嘅玩家，聽你咁講我諗你都唔係上集fans

問問問，問你老母個臭閪咩
屌你老母功課又唔做足，又唔睇下隔離d post，你老個臭閪文盲黎㗎？定係理解能力有問題啊？冇玩過或者唔記得d劇情就重玩第一集啦
從來冇人話過男主角唔可以死或者佢唔抵死，依家d人係屌緊個劇情合唔合理啊，個編劇on9都算啦，你仲要覺得劇情合理既你係咪同佢一樣咁on9啊？定係覺得咁樣唱反調就以為自己好有獨立主見啊？

算啦 啲無腦毒撚係咁
要搵啲地方凸顯下自己
證明自己與別不同
你同呢啲傻西討論係無意思

挑，鐘意Joel 咪鐘意佢，無得解

嗚呀～～～～想控制傳聲者

有一代主角光環，加當時個故事真係寫得好，角色既兩個主角既設定刻畫得好好
由一開始兩個一老一少互不相識，互有介心
慢慢攀山涉水，度過一大堆生命危險
中間joel開始當佢係自己個女，ellie亦開始對佢信任
到最後為左救ellie而放棄了世界
玩家識既係呢一對勝似父女的主角
如果你無玩過第一代，淨睇第二代，個故事係合理，最多覺得有D位夾硬來左少少
但有玩第一代既話，根本就大部分玩家都接受唔到joel死得咁無價值
佢既死根本就只係為左推進劇情發展

佢打工架咋 唔好同佢地拗

真

Ellie仲有不死光環

殘體狗死開啦

Joel好慘 俾個細佬擺上枱 冇人問過佢地啲嘢 就自己爆曬啲嘢出嚟 最後一下 細佬拋個波比佢 就講咗自己個名出嚟 睇到唔知比咩反應好

好簡單個故事既角色係零成長+無message

一個好既故仔一定要有核心思想
姐係佢背後想帶出既意思
而tlou2係無
你話佢想講冤冤相報何時了 要學識原諒
但sorry個故事入面復仇成功既abby係善終
原諒人嘅ellie係親人死哂 心靈空虛 身體殘障
咁你邊忽講到原諒嘅重要呢

而且第二個main pt係
ellie夠膽死個人物設定 性格係 tlou2前後係無分別
好聽d講就係編劇只係當角色係講故事工具人
講完就掉走
難聽d講就係編劇自說自話 連角色性格自我推動劇情發展都做唔到

冇牙

希望有高手整返個Abby->Tifa嘅MOD, 先有勇氣再玩

Tifa係邪惡父權社會嘅產物，支持女權主義嘅唔會用佢

你取悅唔到大部份主流觀眾已經係問題啦，呢啲主觀遊戲藝術嘢從來都係好講玩家投入感受，你就偏偏推到去道德高地來講，根本唔同，如果你玩一隻遊戲都投入唔到，咁講咩都嘥氣

Tifa 變 Abby
Cloud 變 Barret
加返段 女裝Barret 同 Abby 扑嘢

明明依幾日咁多討論post
係都要自己開個新post都算
仲要問條on9問題

hi i am joel

我殺哂班 fire fly

我住係隔離街

遊戲個劇情令到玩家一路玩一路覺得難受。入面啲製作幾好都冇用啦。

而家玩生存遊戲, 阿Joel晨早放棄左條女同tommy走人啦

估唔到死係呢隻野手上

呢個應該係冇玩過lou 1既人先講得出

老實講，就算無1

2既劇情都係垃圾

認同

邊個死都唔係問題，問題係D 人物全部精神分裂，Abby 殺左Joel 之後，為左朋友背叛組織，殺返自己戰友，但淨係唔殺Ellie，同樣地，Ellie 比Abby 打敗之後本身已經放棄報仇，但係比Tommy 迫之後放棄自己條女、細路同安穩既生活，殺左成堆人，最後淨係唔殺Abby 再加埋一D 唔合理既細節，成個故事都係為玩9 Ellie 而寫

垃圾驚

分析得幾好
完全講哂隻Game敘事方法既問題

最為有趣嘅係遊戲中有一封信件，內容談及一名士兵因身份問題而決定隱姓埋名，呢個簡單嘅道理戰神Joe竟然唔知道，大佬你殺嘅人差唔多可以組成一條村，你竟然相信冇人會想搵你報仇？同兩個負責開巡邏工作嘅人竟然可以信任一群陌生人，喺呢個兵荒馬亂人性詭詐嘅年代，仲要佢哋一定知道有狼同殘痕呢兩個武裝組織，無啦啦係佢哋地頭附近多咗一班武裝分子，都可以冇任何懷疑同警惕真係世界級

咁點解後尾女主又唔殺人

琴日先應完一個類似post 唔改字了直接copy應你

個劇情完全唔符合邏輯堪稱垃圾你都enjoy到
真係食開屎
我就當你對角色無感情甚至係憎joel/ellie憎到死 呢個故事都係一樣咁on9
解釋比你聽個劇情有幾撚唔合理 同一個人物係多次違反佢設定 做出d唔符合佢性格ge行為 簡單黎講on撚鳩
joel幾年後由生存大師變弱智仔呢個唔多講 已經好多人屌
先講兩個主角
abby 你一開始復仇joel都算講得過去 明明都係殺伐果斷ge角色
但莫名其妙放走tommy ellie留後患 好呢到我當佢其實係聖人唔殺唔關事ge人 下一秒就為左保護對細路殺爆自己d舊戰友/同事 見到自己d fd比自己放過ge後患殺曬 明明就應該好似幫老豆報仇咁殺ellie 啊屌最後個下又放過佢
個logic係咩 佢係睇樣殺人啊?
再講ellie 個結局係做乜撚野? 佢係西雅圖報仇失敗 放低左 享受天倫之樂 比tommy叫佢出山 (呢個又係違反人設on撚9 明明joel死後tommy都叫allie唔好去 要小心 都係關心ellie安危多過幫joel報仇 呢個成熟性格點會做出情緒勒索呢仲行為） 好ellie放棄曬自己幸福生活 再次復仇 途中邊個阻佢就殺 甚至人地求饒都照殺 去到最後見到自己最大仇人 放左佢 wtf？ 你臨殺佢個下諗起joel唔係應該打得大力d? 你放左佢? 我屌你老母啊 睇到玩家一頭霧水 完全代入唔到個劇情角色
配角就更加on9 完全就係隨處可拋ge垃圾 話死就死 ok你想話個個世界係咁fine 但你個配角死黎對劇情無推進 無影響 死撚左一堆人主角好嬲好嬲
最後都係選擇原諒 咁有撚用? (香港都係咁 手足死傷無數如果最後香港人係夠膽死原諒呢個政權同黑警的話真係死撚曬佢好過)
仲有佢個d敘事手法係令到玩家好撚唔舒服 例如玩玩下艾莉 你代入左佢 仇人殺你老豆殺你fd 啊屌你玩玩下要控翻個仇人睇佢生活殺翻自己!? 咁撚on9 個做法都諗得出黎ge 你想人認識艾比應該係佢殺joel殺jc前就應該咁做啦 殺完先比人了解佢都on撚鳩 好似而家黑警咁 你同我講佢都有家庭子女生活艱苦先做黑警?我理撚得你死啊我想佢死全家tim啊
咁撚樣令到人仇恨憤怒弊屈各種負面情緒無處發洩 最後整個世界級結局你同我講享受!? 啊屌你老母仲要trailer詐騙仆你個街昆鳩人2係joel同ellie冒險 你老母咁都可以幫隻game兜？ 真係唔屌撚柒你都唔得

其實由一代開始主要角色都唔會隱藏身份
去到邊都講真名
行不改名坐不改姓

Henry，Sam，David
全部都用真名

巴打屌得好講中曬啲point

你第一集整左對感情深厚既父女出黎，然後所有人都期待第二集對父女會有咩劇情（雖然我估大部分人都預左joel會死），最後過左咁多年，整既第二集一開頭無耐就打左joel爾夫球，無咩既，onon99又d 7lo，我覺得
呢d野都係各人口味者，拗黎有咩謂

其實個故仔無咩問題
係鍾意同死撐個故仔係神作既人有問題姐

打手收咗工啦?未放工就上黎撐啦，咁唔盡責冇得出糧架

講左十幾廿萬次
都話Joel死唔係問題 但死得唔合理 惹起公憤

起碼屌細力好多

以為自己好撚眾人皆醉我獨醒

AGGER

依家d打手水準咁低

AGGER

而且自介真係太ON9

如果你係好似Neil Druckmann咁話打機唔一定開心舒暢嘅咪ok囉
不過根據呢個邏輯冇game會差，比舊屎你食都冇問題

全部都係殺淨一兩件放走唔知做乜鳩
又唔斬草除根

死開啦打手

佢條傻鳩唔會答你架啦

簡單講 一個極小心生存嘅人 明知自己周街仇家 但第二集 就一開波自我介紹 中伏唔緊要 唔好為咗整死佢 有啲咗嘅低級錯誤

美斯都會門前空龍射唔入 但唔係門前空龍踩波車呀

你老母唯一一件錯事就係生咗你嚿垃圾出嚟

Naughty Dog, How Dare You !!!

睇Tyler1評價，基本上佢講曬有咩問題

想問下樓主做打手有幾多錢收?

見到你班友既反應就係我既回報

無錯

Ellie都係火爆性爆周圍殘殺人, 其實有乜好同情佢

問題就係最後放過殺父仇人 同之前人設撞曬

你整個遊戲出黎自HIGH既話 個劇本你想點寫都得添
整GAME就係要服務玩家 如果一味塞自己既世界觀落去
而普遍玩家都係唔接受既
我會話係失敗
而tlou2失敗之處就係佢同玩家期望有巨大落差
就好似睇愛情片 突然間彈隻killerjoe出黎 再接住玩大逃殺
你唔expect睇到呢d野

再加上佢地公關問題非常嚴重
game評個個收錢寫失實review 令玩家有個假希望
個director係父親節仲要UP一張joel ellie既圖上去
一路挑玩家機
呢D都有份令玩家們不滿

故事冇問題 係大部份都係玻璃心
見到自己睇住成長嘅遊戲角色黑化 落得如此下場 唔開心姐

啪啪個part

樓主都係玩返寵物小精靈啦 吊

一代用角色塑造劇情，二代角色淪為劇情工具
咁都覺得冇問題=你有問題

以你既睇法abby死撚埋先合理

Joel無同Henry Sam講過自己咩名
而係Ellie叫佢joel果時Henry得知 雙方都係見對方帶住細路只係想生存先放底戒心

到今集救abby果幕
其實打打下喪屍互相介紹都已經唔合理
完全唔自然 就算要認識應該係第一句問abby : 你邊個 點解獨自係我哋base遊蕩 有咩目的 你同伴係咩人之類

之後入到人基地 見到成堆武器 有架軍車係車庫 入到密室比人圍住仲自我介紹 講埋地址 就算你估唔到人哋係黎報仇 都應該assume佢哋想搶社區資源 所以點講都解釋唔到兩兄弟表現無戒心呢樣野

仲有比人救完一命嘅abby完全無心理掙扎要唔要殺joel 好似無人類正常感情咁做乜鳩

無錯復仇從來係遊戲世界都係最高光環
所以我覺得tlou2對玩家感情既控制真係好好野
明明玩到開頭中段我都係想報仇，但去到農場已經覺得算啦冇意思

簡單來講 好多人係受情感主導 第一集玩joe 有晒感情 今集比仇家殺左自己接受唔到

解釋左 因為女主角 心存善念

沿途殺咁多人唔見佢有善念?
蛇幫件肥佬求佢唔好殺佢咪一樣滅口

根本唔撚合邏輯

殺到最後突然覺醒
放下屠刀

可能殺到最後醒左 根本估唔到人腦係點諗野

女權、雙性戀唔緊要，現實大把呢類人，但又唔會咁刻意，人物設計好啲得唔得姐，至少好似艾莉咁嘅款呀，個艾比好樣衰、周身肌肉得黎又冇波

我覺得係劇情排序有問題，Joel既死會令到玩家對Abby有仇恨，根本唔會有人想玩Abby 線
應該要將Abby 線擺係前面令玩家對一眾新角色有情感先，咁會好好多

人腦係咪咁我唔知 但個編劇個腦係裝屎，
今日放過abby解決左一件事又點 ？
就當佢經歷過今次變左聖母心，
你敢保證你以後既日子唔需要殺人去對抗任何勢力同恩怨?

所以咪真係估唔撚到個編劇個腦諗乜嘢

自己個post唔理啦咩

最後唔老老實實報仇+要迫玩家用一隻好討人厭敵對角色（有大半時間） 去打前作女主角 而唔係比玩家用返真正的主角去進行報仇之旅 最重要係無啦啦搞死左前男主角 加上假預告 買評分 我反問一句點解隻game 無問題？

好似bf1個序章咁

樓主上水未？ 比人屌醒未？

比打手收工啦

最憎D人係度扮與別不同

Neil 好撚有問題，局玩家收受佢嘅價值觀
整個猶太教堂把撚，整個自己樣嘅墨西佬吐口水落Joel條屍度？
唔係自己創造嘅角色，唔係自己揸旗嘅part 1 就盡力虐，當part 1 嘅玩家狗咁撚
Joel上集極高戒心，亦都極難信個陌生人，你地班打手點都兜唔到㗎喇，係自己勢力範圍見到有組織嘅陌生人解除哂武裝自爆全名叫人地去自己營地補給，其他我都廢事講

你唔識咩叫角色設定就收收聲，做打手都可以高質啲

Tlou3

玩完abby線除左知點解要殺joel就乜都無

wof又好殘疤又好最尾蛇幫都唔知整黎做乜

如果你當係一套電影咁睇
個問題就更明顯

終於玩完左呢集，
編劇同上一集真係差天共地，佢要寫死joel用復仇做主線唔緊要，講緊佢係放低晒安定既生活，走去救出仇人黎報仇，最後你居然放佢走
艾比線其實有啲多餘，或者佢想寫其實係呢個末日世界好多野都係身不由己，但個人同呢個角色真係無乜代入感，係我眼中佢就只係一個以怨報德既小人

之前一直都好落力唔睇任何有機會劇透既post，而家玩完終於可以出聲屌

Abby又好 Ellie又好都係報仇撚黎，聽講Abby 個樣改成Tifa就會變神作

睇見咁多人串柒你然後你冇point都要衝出黎做attention seeker都係一種享受

有無人覺得abby條線難玩好多？
玩艾莉無乜點死
但玩abby係等列夫同斷手女救個時死左好多次
d感染者係咁係上面跳落黎
又多牙牙牙 仲要兩隻跛行者
玩困難都覺得好難打
abby d打位精彩過艾莉咁多既

報仇無問題架喎，但唔好良心發現屌啦星一係一開始就殺埋tommy同ellie，我反而話佢好野

Abby作為受軍訓既女人大隻啲有咩問題？不如你話owen太瘦。呢樣我唔明點解咁難接受？

如果劇情一開始用Joel 帶Ellie 去玩和知道真相，再敘述Abby 的開始，再賜死Joel，打9 Ellie 。就覺得合理。

睇人玩Ellie 復仇線好L悶，後尾隻揪咬手指是多餘。

如果掉轉係Ellie死 Joel復仇會唔會好D?